<Talk>
  <Id>Creating-and-Reusing-Modules-for-Prototyping</Id>
  <SpeakerIds>
    <SpeakerId>Stanislav-Prodan</SpeakerId>
  </SpeakerIds>
  <Title>Создание и переиспользование модулей приложения при прототипировании</Title>
  <Description>Последние продуктовые тенденции говорят нам, что тот, кто сможет запустить больше продуктовых экспериментов, быстрее узнает свою аудиторию и выиграет на максимально конкретном рынке мобильных приложений. 

Что делать разработчикам в этом случае? 
«Добавь быстренько кнопочку в этом месте, проверим гипотезу» — знакомая и в то же время нелюбимая фраза для многих разработчиков продуктовых команд. 

Что в этой фразе бесит больше всего? 
Во-первых, слово «быстренько». Часто это означает, что код будет написан не самым лучшим образом и, в угоду скорости, придется пренебречь большинством процессов. 
Во-вторых, слово «гипотеза». Это означает, что если гипотеза не оправдается — мы должны будем удалить весь код. Но в худшем случае гипотеза оправдается, и придется очередной раз объяснять менеджеру, что этот код надо переписать перед раскаткой эксперимента на всех пользователей и вмердживании этого кода в мастер ветку. 

Как докладчик борется с этой фразой у себя на проекте? 
Во-первых, он создал свою собственную библиотеку компонентов, которая позволяет «быстренько» собрать новое приложение, в которое при необходимости можно включить авторизацию, навигацию, кеш, листинг и т. д. Спикер  называет их «самодостаточные контролы» которые могут существовать как в виде отдельного приложения, так и взаимодействуя с другими контроллами.
Во-вторых, для создания простых экспериментов используется Xamarin, чтоб не было соблазна вмердживать успешные эксперименты в основную ветку. В основной ветке используются нативные инструменты Android и iOS. 

Как создать, настроить взаимодействие и поддерживать эти контролы в Nuget — об этом и будет доклад.</Description>
  <SlidesUrl>https://github.com/DotNetRu/AuditBlobs/blob/master/slides/Creating-and-reusing-modules-for-prototyping.pdf</SlidesUrl>
  <VideoUrl>https://youtu.be/UNbsuF8RmHk</VideoUrl>
  <CodeUrl>https://github.com/sprodan/XamarinControllsToolkit</CodeUrl>
</Talk>
